（逃犯條例）其實台灣係有死刑

有條蛋散講 如果逃犯係第二個國家犯咗可判死刑嘅罪就唔會移交

咁台灣就有死刑嘅

2006年至2009年台灣曾因法務部部長不簽署行刑令而暫停執行死刑，引發輿論爭議，2010年4月30日重啟死刑執行。2016年第三次政黨輪替後，民進黨政府曾暫停執行死刑兩年，自2018年8月31日重啟死刑執行。

咁今次移交嘅大粒墨逃犯殺咗人 睇下台灣殺人之後有無機會判死刑先

中華民國刑法
暴動內亂罪之首謀（第101條）
通謀開戰端罪、通謀上喪失領域罪、械抗國家罪、加重助敵罪（第103、104、105、107條）
瀆職罪-委棄守地罪（第120條）
劫持航空器或其他公眾運輸工具致死罪（第185條之1、185條之2）
強制性交殺人罪、強制猥褻殺人罪（第226條之1）
鴉片罪-公務員強迫他人栽種或販運罌粟種子罪（第261條）
普通殺人罪、殺害直系血親尊親屬罪（第271條，272條）
普通強盜致死罪（第328條）
強盜罪結合犯(放火、強制性交、擄人勒贖、使人受重傷)（第332條）
海盜罪、海盜罪結合犯（第333條，334條）
擄人勒贖致死罪、擄人勒贖結合犯（第347，348條）

原來可以

咁修例之後仲移唔移交好呢？

總結：個白痴政府跟本講緊大話 自相矛盾

雖然白痴政府想融合終蟈同香港 但係都搵個好少少嘅方法吖

加上台灣話唔適合唔會接收大粒墨

政府修例就成日講終蟈終蟈點點點 係人都知你個白痴政府想點啦

司馬昭之心

只要對方承諾唔執行死刑就可以引渡，你估台灣唔知？呢個係國際慣例。

五毛唔駛入黎喇 你地兜唔到喇

雖然我都唔支持修例
不過下次做下資料搜集同真係關注本地新聞先?

修例有「八不移交」保障，包括不符合「雙重犯罪」不移交；政治罪行不移交；因種族、宗教、國籍或政治意見而被檢控不移交；缺席情況下被定罪不移交；一罪不能兩審；不能增加移交命令以外的控罪，否則不移交；不能移交至第三方；死刑不移交。

包括不符合[red]「雙重犯罪」[/red]不移交
意思姐係提交方同要求方 要兩面都檢控同一系列罪行先可以移交
姐係 刑事 VS 刑事 = 移交
死刑 VS 無死刑既地方 = 唔移交

同埋QUOTE呢個新聞佢講漏左既係 罪行可判三年以上先可以啟動(不過係保護商界啲契弟)

有無人答我 修咗例係咪可以移交大粒墨去台灣？

如果可以 香港政府係咪當台灣有主權 有自己嘅法律？

香港政府算唔算分裂緊終蟈？

[quote]有條蛋散講 如果逃犯係第二個國家犯咗可判死刑嘅罪就唔會移交

咁台灣就有死刑嘅

2006年至2009年台灣曾因法務部部長不簽署行刑令而暫停執行死刑，引發輿論爭議，2010年4月30日重啟死刑執行。2016年第三次政黨輪替後，民進黨政府曾暫停執行死刑兩年，自2018年8月31日重啟死刑執行。

咁今次移交嘅大粒墨逃犯殺咗人 睇下台灣殺人之後有無機會判死刑先

放埋政府新聞網俾你
i) 該行為如發生在香港，必須也屬於干犯了香港的刑事罪行；
ii) 罪行必須屬於《逃犯條例》中訂明的46項嚴重罪類；
iii) 會對該人執行死刑的不移交；
iv) 政治性質的罪行不移交(不論在請求中如何描述)；
v) 縱使請求宣稱是因某罪行而提出，但實際上是由於政治意見、種族、宗教、國籍的不移交；
vi) 該人可能因其政治意見、種族、宗教或國籍，在審訊時蒙受不利或被懲罰、扣留或其人身受到限制的不移交

但係換言之 佢都可以用其他罪做鳩你 話事權啟唔啟動都係柒婆度
信唔信政府你自己諗 反正我就不信了
不過你對本地新聞唔理解而柒撚左就真既

上面隻正宗王子病 想問下我係咪講錯啲咩野？

我咪答左你講錯左啲咩囉
作為香港人 都唔理解香港修例
雖然大家都唔同意修例
但係你就好明顯人地修例講乜都未理解清楚

一句講晒 會唔會移交大粒墨去台灣？

水路又好，私人飛機又好，網之搵人的粒大粒墨返去台灣就咩事都冇。

通過左我肯定就算台灣要無死刑都好 政府都唔會理大粒墨住 係都捉中共啲order先

無人理依個事實

根本借口啦，正常都唔會由無死刑移去死刑地方

你知我知單眼佬都知政府個陰謀